Kaebas Juhan Tamer et ta heinakuhhi mis on Pühaleppa sool on ärra södud ja ärratallatud arwata 1 koorm nõnda arwada üks 40 leisikast ja wahhinaene Liso Koster sai 1 hobbuse kätte kes seal kuhja jures sömas olli se piddi ollema Willem Lülli hobbune Waemla wallast ma nõuan kahjotassumist 5 rubla.
Willem Lüll ütles olleks se mo loma söödud siis olleks enne ärraselletanud mo hobbune polle enam koddust wäljas olnd kui üks öö egga ta selle aea sees polle kormad heino ärrasonund, ühhe öö pealr ma maksan mitte enam, kas teisi hobbusid seal on olnd sedda ma ei tea.
Wahhinaene Liso Köster rägis et Teisipäwa homingo ma käisin hobbune olli ärrawiidud, nisamoti ka Kesknadali Reede homigo läksin jälle senna hobbune olli jälle seal olnd siis läksin Reede õhto wahti siis tulli üks hobbune umbraudas kell olli kaelas tulli selle kuhja juure ma tahtsin ta kinni wõtta ta põlle lasknud, siis ma läksin koddo wõtsin Prido kaasa ta sai kini siis se hobbu olli meil 2 1/2 pääwa siis ma andsin teada et hobbune meil kinni siis tulli hobbuse perremees meile ma nõudsin 4 rubla ta ütles et ta rägib perremehhele isse.
Kohhus moistis: et Willem Lüll maksab Tamerile 4 rubla kahjotassumist selle ette et hobbune on 1 koorm heino ärrasonund ja tallanud Sonleppa tallitaja Peter Sonigo waatas sedda kahjo järel ja ütles et se nõnda on kui Tamer üllesandis - Willem Lull ütleb et tema sedda ei maksa waid 25 kop ühhe öö soma ette, Tamer ei olnd sellega rahhul sellepärrast saab pallutud Keiserlikko Hioma Kihelkona kohhut sedda asja ette wõtta ja Lülli sundida sedda 4 rubl kahjotassumist wäljamaksta.
